難以久擱趕着出貨 - 李碧華

難以久擱趕着出貨 - 李碧華

這幾個月來，大家都收到來自不同途徑的跳樓照、浮屍照。最初數日一宗，已令人震撼，漸漸很密了，甚至一日數宗，有中老年更多是年輕人，早前二十多歲，近日已有十多歲的了……

年輕人自殺？被自殺？無遺書？死因無可疑？雖然屍體遺照很多傳媒低調處理，已歸邊或染紅的不會報導，但今時今日全民都是記者、偵探，人人一腔熱血為枉死者求個公道。

可疑的冤屈，屍體都告訴你們了：屍體多是僵硬的，滿身傷痕但高處墮下沒什麼血，響聲悶，且雪硬之物着地沒軟組織緩衝，多會斷、裂、碎，見過一具男屍照片，悽寂現場只有警察，不見四濺的血跡，折斷飛出遠處的小腿，灰色，斷口是硬撐的筋骨，而腳掌有棍痕，腳趾發黑……近日流傳片段，原是外傭姐姐八卦，見屋邨外無端出現警察和消防，四下無事，她隨便往窗外拍──忽然掉下一僵屍，「雪條」一樣啪的着地，嚇到尖叫。誰報的案？一切像布局，難怪冰廠、軍營雪房，月來甚忙，浮屍也多了，難以久擱趕着出貨。無數找不到姓名身世家人的「無主孤魂」，原是鮮活的生命，為自由人權公義而喪，被毀屍滅跡。不需要過期劣質毒氣催淚彈，我們已忍不住流淚。慣見？但沈冤待雪，港人同行，永不麻木。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

終於有多啲主流講